美國疫情: 出現首宗死亡個案, 社區傳播增至4宗

1小時前

北美洲

美國華盛頓州出現美國首宗死亡個案，在西雅圖市郊柯克蘭（Kirkland）一個醫療中心世。恐防爆發疫情，華盛頓州長英斯利（Jay Inslee）宣佈該州進入緊急狀態，動用所需資源甚至國民警衞應對疫情。

EvergreenHealth醫學中心發言人表示，死者在中心內離世。華盛頓州衞生官員表示，死者是50來歲男子，本身有病。另外，華盛頓州衞生官員表示，州內3宗確診中，有2宗與西雅圖附近一個叫Life Care的長期護理設施有關，指設施內27名院友和25名職員「出現某些病徵」。

總統特朗普在白宮召開記者會，預期美國確診個案很可能會增加，周一會與大藥廠會面，討論研發疫苗。他表示美國準備好應付任何情況，希望疫情不太嚴重。領導抗疫工作的副總統彭斯（Mike Pence）表示，將入境禁令擴大至任何過去14天到過伊朗的外國人，又呼籲美國人勿往意大利和南韓疫區。

美國的累計確診個案為69宗（22宗本土，47宗「鑽石公主號」郵輪乘客和從武漢回國者），但西岸加州、俄勒岡州和華盛頓州先後出現4宗感染源頭不明病例，顯示美國本土疫情有擴大趨勢。

另外，加拿大周六新增4宗確診，累計增至20宗。新個案有3宗來自安大略省，1宗卑詩省。其中3名患者到過伊朗。

全世界應該問中國賠償

今次過後希望各國正視支那問題

要問責中國政府

爆條撚

再爆, 會影響Trump選情

咁緊張做咩？又話同流感冇分別

美國如果一爆 有排搞

真係 好易爆
返工嗰到啲鬼佬話口罩無用
一枝消毒洗手液走天涯

藍絲之前咪話係美國專人工合成病毒，針對中國人。而家呢？

關我撚事？
侵侵唔見得有幾好人

Trump之下， 政府比以前更支持香港

呢點已經夠

美國爆疫情爆出仇中風氣

然後再選出一個仇中嘅政府

豈不是更加美好？

源頭不明
今次大撚鑊

呢句真

除左trump
有邊個會搞支那搞到咁
個個國家都奶共

我肯定English冇，除非你冇當佢係國家

死 D 廢佬姐。

歐洲人流感帶去美洲，殺晒 D 原住民，有冇得賠吖？